警察因爲612所以蒙面開工

想問下邊個係警察？
個個蒙晒面，又冇掛工作證
唔講唔知以為影緊黑社會行刑過程

推

第二張好似ISIS打靶咁

一定要成立獨立調查小組
趕走果班害群之馬

依5個？

黑社會行家法？

好柒

痴撚線 個個欖條巾就可以執法
兒戲過GTA

蒙面係咪型啲

分分鐘單嘢都係自編自導自演
拎嚟扮自己有做嘢

唔係示威者幫手捉犯咩 黑衫蒙面WO 你班差佬咪撚出黎領功啦

你唔講我以為係蒙面綁匪捉左受害人落車，好不安

蒙咪蒙
咪又要出示委任證

綁匪勒索案

哎喐喐, 狗都學人抗議

個style咁似美國啲街頭黑幫

咩事....

最左邊個警察隻腳點解有紋身

將來到時唔係速龍做野
係黑社會做野

似綁架案多d

一定係，你睇左邊個犯隻腳有紋身

警察係邊
我只見到兇徒

紋身都可以做差佬

日防夜防, 相機難防
長火影樣可以, 影證上的字就荏難D.

<警民關係呀> 1823舉報+查詢進度

法治佢玩哂

屈小姐又話正義之師唔蒙面

Push

真定假呀？

係咪恐怖分子來架

戴豬嘴行咇啦

報警先

要求設立反黑狗蒙面法

唔講以為黑社會哂馬

wait 佢哋真係警察？黑衣蒙面喎，會唔會有人冒？set個唔知咩會查查好啲

hit team 不留都係咁，上年係元朗都好似帶曬面巾

我分到邊個係悍匪
最叻打學生

黑社會黎，邊係警察

又蒙面又紋身 黑社會拉到犯就話係警察呀？

啲人係邊個嚟

警方被賊人制服

乜撚嘢警察

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

push

推上報

巴打 講多啲？好多人唔知警察點做野

其實香港真係冇法治架啦

不嬲都可以，出咗班個個都紋，只要唔紋喺當眼地方就得，根本同黑社會無分別

嘩咩事，係咪黑社會內訌咋？
香港警察光明正大點會包住個樣唔畀人睇啫

冒警

暴徒咁款

岩岩先知
真係唔明點解入學堂就要遵守，出左學堂就好似冇枉管咁

哇屌 香港黎架？

笑撚死

知嗨你係咪恐怖份子

邊個先係賊

哈哈哈哈哈哈

繼長輩圖後 要推出長輩文 [香港动乱，李嘉成這扁文章講得好好。是香港人都看一下]

美國隊長咩 屌你老母警犬

今日睇完新聞我都想講
班克警做乜蒙哂面

同埋早幾日係咪有個姓屈既話蒙面既都係賊？

反黑狗好似不嬲都蒙?
佢地今日入迴旋處逆線撞停架車添啦
根本cls

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

屌

邊邊先係賊

Hit team同飛虎差唔多，因為要處理高危險性罪案，驚俾人點相，一般都會蒙面執勤

張圖拎黎做長輩圖應該幾work喎

我冇野講

張圖我真係完全分唔到邊個係警察 邊個係犯

正義之師 係需要帶面罩口罩?

仲要全部裝扮打扮一樣

佢地係警察內嘅刑事情報科對付嗰啲多數係有重火力嘅武器好多大案都係佢哋破，比起飛虎隊更加神秘

我睇唔出啲相有咩問題
唔好為屌而屌 大把post值得推

我無野講

好撚不安
咁拎張委任證出黎未

難分真與假

你唔講 邊個知呀？

希望有巴打追post睇到其他巴打解釋點解要蒙面

唔好因為怒氣而冇咗理性分析

成班古惑仔咁,最左果個對腳仲有紋身

連登反警反到傻撚晒
刑事情報科一班特工個樣出咗街
以後點樣跟蹤啲重犯？

預咗俾人屌唔通搵班連登自組民安隊拉大圈仔咩

因為佢地係hit team唔可以露面

同意！我無嘢講

好撚多小學雞

教精班小學雞做乜
由佢地柒吧喇

笑到gapgao 聲

黑衫暴徒 又有得改圖

有紋身既隻腳?

黑警

你覺得最後埋尾拉人，唔show工作證係合理既
咁你咪等俾人拉lor

連衛兵又出動啦
連登宗旨：唔理啱定錯，總之反咗先，反對就是對，一啲都唔會理性分析，次次都對人不對事

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

竟然學示威者

突然覺得自己都可以做警察

出咗學堂愈食愈肥
好多變晒肥佬

isis

上次急症室警崗單嘢已經夠柒 又想柒多次

BGM:

克警唔正義

海關好多時拉人都帶口罩啦

大家紋哂身 都知咩事啦